# README #

## Тестовое задание на летнюю стажировку С# ##

### Задание ###

Написать консольное приложение, которое загружает в локальную базу данных SQLite данные из файла, и выводит результат запросов.

### Описание таблиц ###

-- заказ

оrder

(

	id  integer

	dt  datetime		-- в данных будет время после 1970-01-01 без учета таймзоны

	product_id integer

	amount real			–- сумма заказа

)

-- продукт

product

(

	id  integer

	name text

)

Таблица product – это фиксированный справочник, необходимо загрузить следующие данные:

(1,'A')

(2,'B')

(3,'C')

(4,'D')

(5,'E')

(6,'F')

(7,'G')

### Описание файла с данными ###

Формат файла текстовый, строки начинаются с новой строки, значения разделены символом табуляции.

Первой строкой идут названия столбцов (совпадает с именами полей таблицы), порядок может быть произвольным.

В файле могут встречаться ошибки, например, не все значения даны, либо не совпадает их тип, в этом случае надо игнорировать строку и вывести в консоль номер строки и детали ошибки.

### Пример данных (необходимо самостоятельно залить произвольные данные за несколько месяцев) ###

id  dt  amount  product_id

1  2017-02-01T10:01:12  343.33  1

2  2017-02-01T10:02:12  12  2

3  2017-03-01T10:03:12  344.3 1

4  2017-04-01T10:04:12  12  3

5  2017-05-01T10:05:12  66.5 1

6  2017-06-01T10:06:12  4

### Запросы ###

1. Вывести количество и сумму заказов по каждому продукту за текущей месяц.
1. Вывести все продукты,
	* которые были заказаны в текущем месяце, но которых не было в прошлом.
	* которые были только в прошлом месяце, но не в текущем, а какие — только в текущем месяце, но не в прошлом
1. Помесячно вывести продукт, по которому была максимальная сумма заказов за этот период, сумму по этому продукту и его долю от общего объема за этот период:

Период	Продукт	Сумма Доля

янв 2017	A	10000 20

фев 2017	B	6544 11

### Требования к приложению ###

* Написано на C# любой версии и версия .Net >= 4.0.
* Разрешено использование любых сторонних библиотек, кроме Entity Framework.
* Приложение должно быть способно обработать миллионы строк входных данных.
* Имя файла с данными задается первым аргументом в командной строке: program.exe data.tsv.
* Приложить пакетный файл для сборки проекта.